\documentclass[11pt]{beamer}
\usetheme{Boadilla}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mvmsh}
%\author{}
\title{Récapitulatif : adaptation physique et à des fonctions Level Set}
%\setbeamercovered{transparent} 
%\setbeamertemplate{navigation symbols}{} 
%\logo{} 
%\institute{} 
%\date{} 
%\subject{} 

\newcommand{\hd}{h_{des}}
\newcommand{\tM}{\mathcal{M}}

\begin{document}

\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}

%\begin{frame}
%\tableofcontents
%\end{frame}

\begin{frame}{Le modèle d'adaptation du maillage}

	\begin{itemize}
		\item Deux domaines distincts :
		\begin{itemize}
			  \item \textbf{Domaine physique ou réel } (\(\vecx =(x,y)\)) : domaine déformable, noté \(\dom\);
  \item \textbf{Domaine computationnel ou de référence } (\(\vecxi =(\xi,\eta)\)) : domaine fixé, noté \(\domRef\)
		\end{itemize}
		\item On cherche une fonction \(  \vecx = \vecx(\vecxi) \)
		\item Le mouvement des noeuds est décrit par le problème
		\begin{equation}
			\label{eq:systeme}
			\begin{cases}
  			\nabref \cdot \left( \omega \nabref \vecx \right) = 0 \ \ dans \ \ \domRef \\
  			\vecx = \vecg \ \ sur \ \ \bordRef^D \\
  			\nabref \vecx \cdot \vecn = 0 \ \ sur \ \ \bordRef^N 
			\end{cases}
		\end{equation}
	\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}{La fonction \(\omega\)}
	\begin{itemize}
		\item Fonction de \(\vecx\) contenant toutes les informations que détermineront le mouvement des points;
		\item De façon générale : des valeurs plus élevées de \(\omega\) dans les régions qu'on veut raffiner;
		\item Calcul de \(\omega\) : 
		\begin{itemize}
			\item En fonction de la variation de la solution à adapter : 
			\begin{equation}
  			\label{eq:omega1}
			  \omega(\vecx) = \sqrt{1 + \alpha ||\nabref u(\vecx)|| + \beta ||H(u)(\vecx)||}
			\end{equation}
			\begingroup
			\color{blue}
			\item En fournissant une taille désirée pour chaque point du maillage : 
			\begin{equation}
  				\label{eq:omega2}
				\omega(\vecx) = \frac{1}{\hd(\vecx)}
			\end{equation}
			\endgroup		 
		\end{itemize}		 
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Discrétisation et résolution du problème}
	\begin{itemize}
		\item Discrétisation en éléments finis P1
		\item La formulation faible du problème se ramène à la résolution de systèmes linéaires indépendants pour chaque coordonnée spatiale :
		\begin{equation}
			\label{eq:syst_final}
			\begin{cases}
			Kx = 0 \\
			Ky = 0
			\end{cases}
		\end{equation}
		\indent avec
		\begin{equation}
			k_{ij} = \iDomh{ \omega \nabref \phii \cdot \nabref \phij }		
		\end{equation}		
		\item Résolution itérative du système (méthode de Jacobi)  
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Calcul des tailles désirées}
	\begin{itemize}
		\item À partir d'une métrique \(\tM_i\) (toujours isotrope) définie pour chaque point \(i\): 
		\begin{equation}
			h(\vecx_i) = \frac{1}{\sqrt{\lambda_i}}
		\end{equation}
		\indent \(\lambda_i\) : unique valeur propre de \(\tM_i\).
		\item Métrique construite à partir d'une fonction Level Set et/ou d'une solution physique du problème.
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Procédure d'adaptation LS/Physique}
	\begin{enumerate}
		\item Calcul de la métrique associée à la fonction Level Set;
		\item Adaptation du maillage par rapport à cette métrique;
		\item \label{item:Res} Résolution du problème physique;
		\item Calcul de l'intersection des métriques de la fonction LS et de la solution physique (vitesse \(u\));
		\item Adaptation par rapport à cette nouvelle métrique (à partir du dernier maillage généré);
		\item Retour au pas \ref{item:Res}
	\end{enumerate}
\end{frame}

\end{document}